{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051900",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004085",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고흥 월정리의 해안방풍림(高興 月亭里의 海岸防風林)"
    },
    "text": "全羅南道高興郡南陽面(カンウォンド・チョルウォングン)のにある沿岸防風林。1988年全羅南道記念物に指定された。マンジュ産(望珠山、349m)の南側の岸に(カンウォンド・チョルウォングン)のの選定(仙亭)村があるが、この村の前の海岸に防風林が造成されている。その長さは約400m、幅は25mに達している。防風林の役割を果してきた森にその構成樹種は、ヒトツバタゴ50本、エノキ27本、剣の榎24本、マサキ21本、欅42本、海松5本、クヌギ2本、イヌゴシュユ2本、柿の木1本、センダン1本になって10種137本を探して見ることができる。このうちヒトツバタゴとエノキ類が最も多いが、これはそこの土着種たちだ。木の大きさにおいては胸の高さ幹周が1mを超えるのが72本に達して3mを超えるものにケヤキ2本、剣の榎2本がある。このような太い木の年は200年を超えると推定されている。この森の中にある大きなケヤキの木一本はシンモク(神木)に指定され、毎年正月十五夜には別神制を上げている。伝える言葉では1500年頃にここに村が形成され、その時防風、幇助の機能を持ったこの森が形成されて、村や農耕地を保護してきた。特有の落葉広葉樹が多く、学術的に文化的に価値が高く評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この沿岸防風林は何年に指定されましたか？",
            "answer": "この沿岸防風林は1988年に全羅南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この沿岸防風林はどの村の前の海岸に造成されていますか？",
            "answer": "この沿岸防風林は仙亭村の前の海岸に造成されています。"
        },
        {
            "question": "防風林の役割を果してきた樹種は何ですか？",
            "answer": "防風林の役割を果してきた樹種は、ヒトツバタゴ、エノキ、剣の榎、マサキ、欅、海松、クヌギ、イヌゴシュユ、柿の木、センダンの10種類です。"
        },
        {
            "question": "この森に何本の木がありますか？",
            "answer": "この森にはヒトツバタゴ50本、エノキ27本、剣の榎24本、マサキ21本、欅42本、海松5本、クヌギ2本、イヌゴシュユ2本、柿の木1本、センダン1本の計137本の木があります。"
        },
        {
            "question": "この森の中で最も多い樹種は何ですか？",
            "answer": "この森の中で最も多い樹種はヒトツバタゴとエノキです。"
        },
        {
            "question": "この森にはどのくらいの大きさの木がありますか？",
            "answer": "この森には胸の高さ幹周が1mを超える木が72本あり、その中にはケヤキ2本と剣の榎2本が3mを超える大きさです。"
        },
        {
            "question": "この森の中の大きなケヤキの木は何に指定されていますか？",
            "answer": "この森の中の大きなケヤキの木はシンモク（神木）に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この森の役割は何ですか？",
            "answer": "この森は村や農耕地を保護するための防風や幇助の役割を果たしてきました。"
        },
        {
            "question": "この森の形成はいつ頃始まったと伝えられていますか？",
            "answer": "この森の形成は約1500年頃に始まったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "この森にはどのような樹種がありますか？",
            "answer": "この森には特有の落葉広葉樹が多く存在しており、学術的にも文化的にも高い価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 388,
        "QA": 467
    }
}